カルマンフィルター
==================
カルマンフィルターは古典的なデータ同化アルゴリズムの1つで、
現代でも多くの方法がこのカルマンフィルターをベースとして開発されています。

まず理想的に簡単な状況を考えましょう：

- 運動法則は決定論的な線形力学系で、時間発展によるノイズは無い
\\[
z_{n+1} = A z_n
\\]
- 観測モデルは線形で \\(H\\) 行列で与えらており、 観測ノイズは相関の無い正規分布 \\( \xi \sim \mathcal{N}(0, \Sigma) \\)
\\[
x_n = Hz_n + \xi
\\]
- 観測は一致時刻 \\(\Delta t\\)毎に得られる。

この仮定は極めて強く、実際に応用するには特に運動法則のモデル化について考える必要がありますが、
前半の力学系の理論で見たように系の不安定性は線形力学系で十分に説明されるので、

- 系の不安定性による不確定性の増大
- 観測に基づく推定による不確定性の減少

の釣り合いをこのモデルで十分に議論できます。
